Sono in una configurazione di casino (punto verde).

\begin{figure}
	
	\centering
	
	\includegraphics[width=\textwidth]{git-pretty}
	
	\caption{Blablabla...}\label{fig:1}
	
\end{figure}

La confusione può essere:
\begin{itemize}
	\item File non committati
	\item Revisioni committate
	\item La storia di git
\end{itemize}

\subsection{File non committati}
Nel caso che non ci importa delle aggiunte o modifiche fatte dall'ultimo commit sul branch in cui stiamo lavorando, ci basta fare \codebash{git reset --hard} per pulire la working directory e l'index portandoci alla situazione dell'ultimo commit.\\

Nel caso invece dove \textit{ci importa delle modifiche fatte} dobbiamo separare logicamente il materiale da buttare con quello buono e quindi ci viene in aiuto l'argomento \textit{patch} del comando \textit{add}: \codebash{git add -p [nome del file] ... [nome del file]}. 
\paragraph{git add -p}
Questo comando permette di operare sui singoli hunk durante l'add di un file e andare a togliere eventuali righe del test che non devono essere incluse nel prossimo commit.\\

Editando il file che sembra un diff (\textbf{e}) togliendo \textbf{+} e \textbf{-} possiamo aggiungere o togliere modifiche, revisioniamo il monitoraggio della revisione.\\

Così facendo segmentiamo la produzione del nnostro codice e puliamo la produzione della storia.

\paragraph{git merge}
Git merge viene eseguito nel branch in cui vogliamo includere delle nuove revisioni o versioni di file contenuti su \textit{un altro branch}. quindi ci poniHEAD su l'ultimo commit di un branch per esempio \textit{master} ed eseguiamo il merge di un altro branch per esempio \textit{other} in quello corrente mediante \codebash{git merge other}.\\
Vengono coinvolti vari elementi a seconda di come il 3-way merge, che ricordiamo usa le due ultime teste dei branch e l'antenato comune più recente.

\begin{figure}
	
	\centering
	
%	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{git-merge}
	
	\caption{Blablabla...}\label{fig:1}
	
\end{figure}

Alla fine del merge che si risolverà modificando o no working directory e stage \textit{ci troveremo un nuovo commit}.

\subparagraph{Caso particolare}
Si può fare merge tra due commit dove uno è un diretto successore avviene un fast forward, posso forzare con \codebash{git bash --ff commit}. \\

non voglio tenere l'informazione che questo è figli di due cose, l'altro genitore non esiste do il comando $--squash$ posso dimenticarmi le modifiche dell'altro ramo e avverrà un merge . 

\begin{shaded}
	Quindi il riuscire a partire dal mio master ad includere modifiche in modo che sembrino fatte sequenzialmente.
\end{shaded}
\paragraph{REBASE}
Come si nota viene esequito dal branch "secondario" con lo scopo di \textbf{integrare il mio lavoro come se fosse stato fatto in master}.
\begin{figure}
	
	\centering
	
%	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{git-rebase}
	
	\caption{Eseguo il comando dal branch "secondario"}\label{fig:1}
	
\end{figure}
E' utile per esempio ad un progetto che è stato portato avanti nel tempo, non potresti riscriverla da capo sulla nuova versione ? Rebase prova a ribasare la funzionalità sull'ultimo commimt dle branch. Vengono creati nuovi commit il ramo vecchio .

RECAP:
con il merge rimane il mio branch sulla funzionalità, mentre con il rebase mi rimuove la storia.


\paragraph{git rebase --onto}
Ribasa il branch \textit{topicB} su \textit{master} spezzandolo da \textit{topicA}. Ha senso fare un rebase su un mio antenato.
Normalemente fare un rebase sul passato non cambia nulla perchè è già basato.\\

\paragraph{bho}
La situazione è che la mia storia di git è brutta, ma le mie modifiche \textbf{non sono ancora su github}:
\begin{itemize}
	\item Per togliere un commit e ribasarlo facciamo \codebash{git rebase origin/{branch}}
	\item Se invece non voglio far risultare un branch allora (l'effetto è tipo \codebash{--onto}) eseguo \codebash{git rebase -i \{COMMITISH\}} \codebash{altro} \codebash{git push --force origin branch}
\end{itemize}

In particolare l'ultimo comando va a sovrascrivere la storia della repo con la versione della repo locale.

%%minuto 55 


filter-branch

--index-filter le operazioni che ti dirò dopo lavoreranno sullo stage

--tree-filter lavoro sulla working directory
--env-filter sull'ambiente

Voglio che un file non sia stato mai versionato:
git filter-branch --index-filter 'git rm --cached --ignore-unmatch \textit{nome}' {commit}..HEAD

Vogli ricavare una repository con solo il contenuto di una subdir \codebash{git filter-branch --subdirectory-filter foodir -- --all}

Fare come se alcuni file fossero sempre stati in una sottodrectory
\codebash{git filter-branch -f --tree-filter 'mkdir .\_p ; mv *._p; mv.\_ core;' -- --all}